%============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% (c) 2008 Michal Bidlo
% E-mail: bidlom AT fit vutbr cz
%============================================================================
% kodovaní: iso-8859-2 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make desky, make clean
% připomínky posílejte na e-mail: bidlom AT fit.vutbr.cz
% vim: set syntax=tex encoding=latin2:
%============================================================================
\documentclass[cover]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy, na ktere se da klikat
%\documentclass[print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr english nasledovne:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Neprejete-li si vysazet na prvni strane dokumentu desky, zruste 
%   parametr cover

% zde zvolime kodovani, ve kterem je napsan text prace
% "latin2" pro iso8859-2 nebo "cp1250" pro windows-1250, "utf8" pro "utf-8"
%\usepackage{ucs}
\usepackage[latin2]{inputenc}
%\usepackage[T1, IL2]{fontenc}
\usepackage{url}
\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}

%zde muzeme vlozit vlastni balicky
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{subfig}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{tablefootnote}


% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=BP,            %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2014,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={Soutěživá koevoluce v~kartézském genetickém programování},  %nazev prace v cestine
  title.en={Competitive Coevolution in Cartesian Genetic Programming}, %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Barbora Skřivánková},   %jmeno prijmeni autora
  %author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UPSY, % doplnte prislusnou zkratku: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor= Michaela Šikulová, %jmeno prijmeni skolitele
  supervisor.title.p=Ing.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  %supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  keywords.cs={Symbolická regrese, evoluční algoritmy, kartézské genetické programování, koevoluce.}, %klicova slova v ceskem jazyce
  keywords.en={Symbolic regression, evolutionary algorithms, cartesian genetic programming, coevolution.}, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  abstract.cs={Symbolická regrese je metoda hledání předpisů funkcí, které co nejpřesněji prochází danými body v~rovině nebo prostoru.
	V~této práci je řešena symbolická regrese s~využitím kartézské\-ho genetického programování a soutěživé koevoluce. Tato úloha byla již 
	dříve řešena pomocí kartézského genetického programování a koevoluce prediktorů fitness. V~této práci je zkou\-máno, zda-li jednodušší soutěživá
	koevoluce dokáže dosáhnout obdobných výsledků jako koevoluce prediktorů fitness. Symbolická regrese je v~této práci testována na pěti
	různě složitých úlohách. Při testování se ukázalo, že při řešení jednodušších úloh dosahuje soutěživá koevoluce oproti klasickému kartézskému
	genetickému programování výrazně vyššího zrychlení 
	než koevoluce prediktorů fitness. Složitější úlohy, ve kterých koevoluce prediktorů fitness obstála stejně dobře jako v~jednodušších,
	však soutěživá koevoluce vyřešit nedokázala.}, % abstrakt v ceskem jazyce
  abstract.en={Symbolic regression is a function formula search approach dealing with isolated points of the function in plane or space. 
	In this thesis, the symbolic regression is performed by Cartesian Genetic Programming and Competitive Coevolution. This task has
	already been resolved by Cartesian Genetic Programming using Coevolution of Fitness Predictors. This thesis is concerned with comparison of
	Coevolution of Fitness Predictors with simpler Competitive Coevolution approach in terms of approach effort. Symbolic regression has been tested on five 
	functions with different complexity. It has been shown, that Competitive Coevolution accelerates the symbolic regression task on plainer functions 
	in comparison with Coevolution of Fitness Predictors. However, Competitive Coevolution is not able to solve more complex functions in 
	which Coevolution of Fitness Predictors succeeded.}, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  declaration={Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracovala samostatně pod vedením
	Ing. Michaely Šikulové. },
  %Podekovani (nepovinne)
  acknowledgment={Na tomto místě bych ráda poděkovala svojí vedoucí Ing. Michaele Šikulové za 
	precizní konzultace plné cenných rad pro vypracování této práce a~v~neposlední řadě také za 
	ochotu pravidelně konzultovat i~za ztížených podmínek způsobených studijním pobytem 2\,000\,km
	od univerzity.} % nepovinne
}

%Abstrakt (cesky, anglicky)
%\abstract[cs]{}
%\abstract[en]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}

%Klicova slova (cesky, anglicky)
%\keywords[cs]{Symbolická regrese, evoluční algoritmy, kartézské genetické programování, soutěživá koevoluce.}
%\keywords[en]{Symbolic regression, evolutionary algorithms, cartesian genetic programming, competitive coevolution.}

%Prohlaseni
%\declaration{Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana X...
%Další informace mi poskytli...
%Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.}

%Podekovani (nepovinne)
%\acknowledgment{V této sekci je možno uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc
%(externí zadavatel, konzultant, apod.).}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % \listoffigures
  % \listoftables 

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{obsah} % viz. obsah.tex

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
\ifczech
  \bibliographystyle{czechiso}
\else 
  \bibliographystyle{plain}
%  \bibliographystyle{alpha}
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{literatura} % viz. literatura.bib
  \end{flushleft}
  \appendix
  
  \input{prilohy} % viz. prilohy.tex
\end{document}
